
Q26. What is a string? How can we declare string in Python?
A. string is datatype , in which we can store more no.of characters . we declare it by using single and double quotations.
	Ex: Batch = "ineuron bigdata batch2"
 

Q27. How can we access the string using its index?
A. we can accesss the string by slicing using index numbers
	Ex:	Batch = "ineuron bigdata batch2"
		print(Batch[0:7])


Q28. Write a code to get the desired output of the following

string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "iNeuron"

A. print(string[-7:]


Q29. Write a code to get the desired output of the following

string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "norueNi"

A.print(string[:-8:-1])


Q30. Resverse the string given in the above question.
print(string[::-1])

Q31. How can you delete entire string at once?
A. by using del keyword .
ex : del string

Q32. What is escape sequence?

To insert characters that are illegal in a string, use an escape character.
An escape character is a backslash \ followed by the character you want to insert.

Q33. How can you print the below string?

'iNeuron's Big Data Course'
A. print("iNeuron's Big Data Course")
Q34. What is a list in Python?
A. list is a collection of multiple type items . 
 

Q35. How can you create a list in Python?
A. we create it by using square brackets
		Ex: list1 = []



Q36. How can we access the elements in a list?
A. we can access the list of elements using  index numbers by slicing method.


Q37. Write a code to access the word "iNeuron" from the given list.
lst = [1,2,3,"Hi",[45,54, "iNeuron"], "Big Data"]
A. print(lst[4][2])

Q38. Take a list as an input from the user and find the length of the list.
A.	list1 = list(input())
	print(len(list1))

Q39. Add the word "Big" in the 3rd index of the given list.
A. lst.insert(2,"Big")

lst = ["Welcome", "to", "Data", "course"]


Q40. What is a tuple? How is it different from list?
A. Tuples are used to store multiple items in a single variable. tuple is a collection which is ordered and unchangeable.

Q41. How can you create a tuple in Python?
A. Tuples are written with round brackets.
	Ex: tuple1 = ()

Q42. Create a tuple and try to add your name in the tuple. Are you able to do it? Support your answer with reason.
A. No we cannot add any element to the tuple because it is immutable , if it created once we cannot change it .

Q43. Can two tuple be appended. If yes, write a code for it. If not, why?
A. Yes ,    tup = ()
		tup1 = ( 1,2,3,4,5,6)
		tup = tup+tup1
		print(tup)

Q44. Take a tuple as an input and print the count of elements in it.
A.    tup1 = tuple(input())
	print(len(tup1))

Q45. What are sets in Python?
A. Sets are used to store multiple items in a single variable.A set is a collection which is unordered, unchangeable, and unindexed.

Q46. How can you create a set?
A. we create set by using curly braces . 

Q47. Create a set and add "iNeuron" in your set.
A.		 set1 = {"hi"}
		 set1.add("iNeuron")


Q48. Try to add multiple values using add() function.
A. it is not possible with add() function.


Q49. How is update() different from add()?
A. update() is to update the values to a set fronm another set . and add() is to add an a value to a set .

Q50. What is clear() in sets?
A. Clear()in sets is to remove all the elements from the set 

Q51. What is frozen set?
A. it is a set whose elements are not changeable.

Q52. How is frozen set different from set?
A. set elements are changeble and frozen set elements are not changeable.

Q53. What is union() in sets? Explain via code.
A. union is a function which combines two sets 
 	set1 = {1,2,3,4,5}
	set2 = {6,7,8,9,10}
	set3= set1.union(set2)


Q54. What is intersection() in sets? Explain via code.
A. gives the same elements in the sets. 
	set1 = {1,2,3,4,5}
	set2 = {6,7,1,2,3}
	set3= set1.intersection(set2)
	 

Q55. What is dictionary ibn Python?
A. dictionary is a sequence data type . used to store multiple elements with KEY and VALUE.

Q56. How is dictionary different from all other data structures.
A. 

Q57. How can we delare a dictionary in Python?
A. we can declare a dictionary by using curly braces{}

Q58. What will the output of the following?

var = {}
print(type(var))
A.dict
Q59. How can we add an element in a dictionary?
A.we can add by using 
	dict1= {}
	dict1["fruit"]= "apple"

Q60. Create a dictionary and access all the values in that dictionary.
	dict1 = {"fruits":"apple","sport":"cricket","lang":"python"}
	print(dict1["fruits"])

Q61. Create a nested dictionary and access all the element in the inner dictionary.

dict1 = {"fruits":"apple","sport":"cricket","lang":"python", "fram": ["flask","Djngo","reactj"], "state":{"ap":"amaravathi","Ts":"Hyderabad"}}
print(dict1["fram"][1])
print(dict1["state"]["ap"])

Q62. What is the use of get() function?
A. Get function is used to access the values in the dictionaries 

Q63. What is the use of items() function?
A. used to return the values of dictionary as keyvalue pairs in the form of tuple.

Q64. What is the use of pop() function?
A.it removes the element of the list at a specified index.

Q65. What is the use of popitems() function?
A.removes the element of the dictionary that was last inserted.

Q66. What is the use of keys() function?
A. it returns the  view object of keys in dictionary in list form.

Q67. What is the use of values() function?
A.it returns a view object. The view object contains the values of the dictionary, as a list.


Q68. What are loops in Python?
A. Looping means repeating something over and over until a particular condition is satisfied.

Q69. How many type of loop are there in Python?
A. for loop and while loop .

Q70. What is the difference between for and while loops?
A. In for loop, the iterations are done based on  iterators.(no.of iterations are defined)
	while loop is used where we dont how many iterations has to done to met the condition(no.of iterations are undefined)

Q71. What is the use of continue statement?
A. used to get into next iteration.

Q72. What is the use of break statement?
A. to break the loop

Q73. What is the use of pass statement?
A. used to pass the flow control

Q74. What is the use of range() function?
A. it is used to define the range of iterations 


Q75. How can you loop over a dictionary?
A . 1. to loop over dictionary keys 
		dict1={}
		for i in dict1
	2. to loop over dictionary values 
		dict2 = {}
		for i in dict1.values()

Coding problems
Q76. Write a Python program to find the factorial of a given number.
A.

num = int(input("enter value"))
res = 1
for i in range(1,num):
	res*= i
print(res) 


Q77. Write a Python program to calculate the simple interest.Formula to calculate simple interest is SI = (PRT)/100
A.


p = int(input("initial amount "))
r = float(input("rate of interest"))
t = float(input("time in years"))
s_i = (p*r*t)/100
print(s_i)


Q78. Write a Python program to calculate the compound interest. Formula of compound interest is A = P(1+ R/100)^t.
def c_interest(P,R,t):
    sA = P*(1+R/100)**t
    print(sA)
c_interest(100000,24,1)

Q79. Write a Python program to check if a number is prime or not.
def prime(n):
    for i in range (2,n-1):

        if n%i ==0:
            return False

    else: return True
x= prime(30)
print(x)


Q80. Write a Python program to check Armstrong Number.
A.
def isArmstrong(x):
    z= str(x)
    n = len(z)
    temp = x
    sum1 = 0

    while (temp != 0):
        r = temp % 10
        sum1 = sum1 + r**n
        temp = temp // 10

    return (sum1 == x)
x = 1528
print(isArmstrong(x))

Q81. Write a Python program to find the n-th Fibonacci Number.
A. 
def fibonacci(n):
    a = 0
    b = 1
    if n < 0:
        print("Incorrect input")
    elif n == 0:
        return 0
    elif n == 1:
        return b
    else:
        for i in range(1, n):
            c = a + b
            a = b
            b = c
        return b
print(fibonacci(9))

Q82. Write a Python program to interchange the first and last element in a list.



def ex_change(list1):

    x = list1[0]
    list1[0] = list1[-1]
    list1[-1]=x
    print(list1)
list1 = [12, 35, 9, 56, 24]
ex_change(list1)


Q83. Write a Python program to swap two elements in a list.
A.
list1 = [1,2]
a = list1[0]
list1[0] = list1[1]
list1[1] = a
print(list1)



Q84. Write a Python program to find N largest element from a list.

A.
list1 = [1,2,3,4,5,6]
x= max(list1)
print(x)

Q85. Write a Python program to find cumulative sum of a list.
list1 = [1,2,3,4,5,6]
sum= 0
for i in list1:
    sum+=i
print(sum)

Q86. Write a Python program to check if a string is palindrome or not.

def isPalindrome(s):
    return s == s[::-1]
s = "malayalam"
ans = isPalindrome(s)
if ans:
    print("Yes")
else:
    print("No")




Q87. Write a Python program to remove i'th element from a string.
a = "string"
b= a[:2]+a[3:]
print(b)



Q88. Write a Python program to check if a substring is present in a given string.
A,
word = "great persons are doing well"
substring= input("enter input")
if substring in word:
    print("Contains given substring ")
else:
    print("Doesn't contains given substring")



Q89. Write a Python program to find words which are greater than given length k.
word = "great persons are doing well"
def check_lnk(k,word):
    string1=[]
    str1 = word.split(" ")
    for x in str1:
        if len(x)>k:
            string1.append(x)
    return string1
print(check_lnk(4,word))


Q90. Write a Python program to extract unquire dictionary values.

test_dict = {'gfg' : [5, 6, 7, 8],'is' : [10, 11, 7, 5],'best' : [6, 12, 10, 8],'for' : [1, 2, 5]}
x = []
for i in test_dict.keys():
    x.extend(test_dict[i])
x=list(set(x))
x.sort()
print("The unique values list is : " + str(x))

Q91. Write a Python program to merge two dictionary.

dict_1 = {1: 'a', 2: 'b'}
dict_2 = {2: 'c', 4: 'd'}

print(dict_1 | dict_2)

Q92. Write a Python program to convert a list of tuples into dictionary.
Input : [('Sachin', 10), ('MSD', 7), ('Kohli', 18), ('Rohit', 45)]
Output : {'Sachin': 10, 'MSD': 7, 'Kohli': 18, 'Rohit': 45}

A.
input = [('Sachin', 10), ('MSD', 7), ('Kohli', 18), ('Rohit', 45)]
resultDictionary = dict((x, y) for x, y in input)
print(resultDictionary)


Q93. Write a Python program to create a list of tuples from given list having number and its cube in each tuple.

Input: list = [9, 5, 6]
Output: [(9, 729), (5, 125), (6, 216)]

res = [(val, pow(val, 3)) for val in list1]
print(res)


Q94. Write a Python program to get all combinations of 2 tuples.

Input : test_tuple1 = (7, 2), test_tuple2 = (7, 8)
Output : [(7, 7), (7, 8), (2, 7), (2, 8), (7, 7), (7, 2), (8, 7), (8, 2)]
 A.
test_tuple1 = (7, 2)
test_tuple2 = (7, 8)
tup = []
for i in test_tuple1:
    for j in test_tuple2:
        tup.append((i,j))
for i in test_tuple2:
    for j in test_tuple1:
        tup.append((i,j))
print(tup)


Q95. Write a Python program to sort a list of tuples by second item.

Input : [('for', 24), ('Geeks', 8), ('Geeks', 30)] 
Output : [('Geeks', 8), ('for', 24), ('Geeks', 30)]


Q96. Write a python program to print below pattern.

* 
* * 
* * * 
* * * * 
* * * * *



for i in range (1,6):
    for j in range(i):
        print("*",end=" ")
    print("")


 
Q97. Write a python program to print below pattern.

    *
   **
  ***
 ****
*****

for i in range (1,6):
    for j in range(i):
        print("*",end=" ")
    print("")
Q98. Write a python program to print below pattern.

    * 
   * * 
  * * * 
 * * * * 
* * * * * 


n=int(input("enter the number of rows:"))
for i in range(n):
  print(" "*(n-1-i)+"* "*(i+1))

Q99. Write a python program to print below pattern.

1 
1 2 
1 2 3 
1 2 3 4 
1 2 3 4 5

n = int(input())
for i in range (1,n):
    for j in range(1,i):
        print(j,end=" ")
    print("")

Q100. Write a python program to print below pattern.

A 
B B 
C C C 
D D D D 
E E E E E 
